概率問題

我有4個波
其中一個波會中獎
遊戲開始我抽一左個波，咁我贏嘅概率應該係1/4？
之後有人再抽一個波
而佢個波係唔中
咁我中嘅概率會唔會變左做1/3？

點解1/4？
我唔係大左機會中咩？

一人抽一次?如果一人抽一次係由一開始已經決定左機率

如果之後唔再抽波 個概率會係一樣
如果你要抽到中為止而且又係到你抽
個概率就會變成 1/4*1/2
利申：同高中學嘅概率嚟諗 有錯請指出

ching講得好

咁如果之後再有人抽多波，而個波係唔嘅
即係得返1個波同埋我手上個波
呢個時候有人問我不如將我手上嘅波換餘下嘅1個波
我換唔換好？

一定係換

喺咪5/6？

點解換完會高左

機率會根據已知事實update
例如其他三個人遂個遂個開出黎
去到第三個都冇中獎
咁你機率仲會唔會係1/4？
用腦諗下

咁你只係中左果1/4機會，而唔係100%中

中三睇果時唔明，最初youtube推薦見到就明

*最近